---
description: 인젝트 도중, 또는 사용 도중 게임이 아무 이유 없이, 또는 오류 메시지를 띄우며 꺼지는 경우.
icon: svgrepo/crash
tags:
  - Crash
  - Hang
  - BlackScreen
---

# 게임 크래시 { #head }

???+ danger "블리자드 오류 보고 창"
    <figure><img src="../../img/crash_error.png" alt=""><figcaption><p>사진출처 https://imgur.com/ArKbXMb</p></figcaption></figure>

    만약 게임이 크래시되면서 블리자드 오류 보고 창(Blizzard Error)이 뜰 경우,  
    <span class="very-important-info">창을 닫기 전에 반드시 '블리자드에 전송(Send to Blizzard)' 체크박스를 체크 해제해 주시기 바랍니다!</span>

    노블은 인터널 치트이기에, 게임이 크래시되면서 덤프 파일이 만들어지면 그 파일 안에 게임 메모리에 인젝트된 노블의 정보도 함께 담기게 됩니다.

    '블리자드에 전송' 버튼을 체크 해제하지 않는다면 오류 보고 창을 닫자마자 덤프 파일이 블리자드 측으로 전송되고, 블리자드 측에서 덤프 파일 속에서 노블의 흔적을 찾게 된다면 계정이 정지당할 수도 있습니다!

!!! warning "노블의 사용 시간이 다 떨어졌을 때 게임이 꺼지는 것은 정상적인 현상으로, 오류가 아닙니다!"

## 원인 분석 { #analysis }

사용 중 게임이 갑자기 꺼지는 경우, 대부분 그 이유는 바로 사용 시간이 다 떨어졌기 때문입니다.

그러나 사용 시간이 남았는데도 갑자기 게임이 꺼지는 경우가 있습니다.

애초에 노블도 치트이기 이전에 게임의 메모리를 건드리는 하나의 프로그램이니, 무언가 잘못되어 게임이 갑자기 꺼졌을 가능성을 배제할 수는 없습니다.

## 추천하지 않는 해결 방법 { #not-recommended }

노블이 게임 크래시와 관련이 있다는 증거를 찾는 가장 확실한 방법은 노블을 인젝트하지 않고 게임을 실행하여 노블을 인젝트했을 때와 비교해 보며 크래시의 원인을 찾아 보는 것입니다.

그러나 이 방법은 불규칙한 크래시나, 게임 외적인 영향에 의한 크래시 (예: 시스템 불안정 등)을 잡아내기에는 한계가 있고, 무엇보다 **우회가 적용되지 않은 상태에서 게임에 접속하는 것이기에** 컴퓨터에 남아 있는 치트 프로그램 실행 로그 등에 의해 계정이 정지당할 가능성이 존재합니다.

## 추천하는 해결 방법 { #recommended }

가장 좋은 방법은, 게임이 이유없이 크래시되었을 때 판매자에게 문의를 남기거나, 공식 서버에서 티켓을 열어 오류 사실을 알리는 것입니다.

오류 보고 시 게임 오류 로그 파일과 크래시 덤프 파일을 같이 첨부하면 오류 해결에 많은 도움이 됩니다. (1)
{ .annotate }

1. 기본적으로 오버워치는 게임이 크래시될 시 `내 PC\문서\Overwatch\Logs\Errors`[^1] 폴더에 오류 로그(`.txt` 파일)와 덤프 파일(`.dmp` 파일)을 저장합니다.

<figure><img src="../../img/crash_dumpfile.png" alt=""><figcaption><p>사진출처 https://imgur.com/3gjnEMl</p></figcaption></figure>

[^1]: 절대 경로 `%UserProfile%\Documents\Overwatch\Logs\Error`
